%!TEX root = main.tex
\chapter[Configurações dos mínimos globais~\texorpdfstring{C\( _{n} \) (\( n = 3\textrm{--}25 \))}{Cn (n=3--25)}]{Configurações de mínimos globais putativos para clusters de 
carbono~\texorpdfstring{C\( _{n} \) (\( n = 3\textrm{--}25 \))}{Cn (n=3--25)} obtidos com potencial empírico e com métodos \emph{ab initio}}
\label{anexo:structures}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%  CONFIGURAÇÕES DOS CLUSTERS DE CARBONO C_3 A C_25 DE ACORDO COM AS
%  VÁRIAS ABORDAGENS TEÓRICAS CLÁSSICO E QUÂNTICO. LEMBRAR QUE C4 E UM
%  ESTADO DE TRANSICAO PARA O NWCHEM
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%------------------------------ FIGURE -------------------------------
\begin{figure}[htb]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{abnitio_carbono_figs/anexo_struct/clustersI.pdf}
  \caption{\label{fig:cluster_geometries}Configurações de energia mínima
    para os clusters C\( _n \) (\( n = 3-25 \)) de acordo com as diferentes 
    metodologias: algoritmo genético (GA), RS-DFT (LDA e PBE) e B3LYP/6\( - \)31G*\@.
    Cada uma das estruturas \emph{ab initio} foi sobreposta com a respectiva 
    estrutura clássica e o RMSD (\emph{root mean square distance}) determinado.
    Valores altos de RMSD indicam que a reotimização \emph{ab initio} encontrou 
    uma estrutura muito diferente daquela encontrada pelo GA com potencial
    empírico. Fonte: {\legendauthor}.}
\end{figure}

\begin{figure}[!htbp]
  \centering
  \includegraphics[width=0.95\textwidth]{abnitio_carbono_figs/anexo_struct/clustersII.pdf}
  \contcaption{(continuação) Todas as estruturas têm o seu grupo pontual
    de simetria determinado. Algumas apresentam mais do que uma classificação
    conforme o valor do parâmetro de tolerância, t, usado na identificação
    dos elementos de simetria (quanto menor for \( t \), mais rigorosa é 
    a identificação).}
\end{figure}

\begin{figure}[!htbp]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{abnitio_carbono_figs/anexo_struct/clustersIII.pdf}
  \contcaption{(continuação) Para os clusters policíclicos os anéis são
    classificados de acordo com os polígonos que formam (e.g. 
    \( 5r \)-pentágono; \( 6r \)-hexágono; \( 7r \)-heptágono). 
    O número de anéis de cada tipo também é apresentado.}
\end{figure}

% %---------------------------------------------------------------------

\begin{figure}[!htbp]
  \centering
  \includegraphics[width=0.95\textwidth]{abnitio_carbono_figs/anexo_struct/clustersIV.pdf}
  \contcaption{(continuação)}
\end{figure}

\begin{figure}[!htbp]
  \centering
  \includegraphics[width=0.95\textwidth]{abnitio_carbono_figs/anexo_struct/clustersV.pdf}
  \contcaption{(continuação)}
\end{figure}

\begin{figure}[!htbp]
  \centering
  \includegraphics[width=0.95\textwidth]{abnitio_carbono_figs/anexo_struct/clustersVI.pdf}
  \contcaption{(continuação)}
\end{figure}
